---
layout: post
title: 안드로이드 개발자 콘솔 새 디자인 사용 후기
date: 2012-08-04 11:43
image: http://i.imgur.com/U1Q3dMY.png
thumbnail: http://i.imgur.com/WcveBWmb.png
---
구글의 디자인이 점점 날이 갈수록 마음에 든다. 그동안 구글은 안드로이드 OS 자체에만 신경을 쓰고 개발자 지원쪽은 신경도 안쓰는 줄 알았는데, 개발자 콘솔이나 레퍼런스 페이지 등도 아이스크림 샌드위치 디자인 정책과 거의 비슷하게 따라가는 걸로 봐서는 확실히 이제는 신경을 쓰고 있다고 봐도 되겠다.

사실 기능 자체는 기존 콘솔과 거의 변한게 없다. 그냥 “보기 좋게 디자인을 바꾸었다” 가 끝이다. 통계도 예전과 똑같이 지원되고. 하지만 그 “보기 좋아진” 게 굉장히 좋다고 해야할까. 사실 후기라고 해놓고 이렇게 따로 포스트를 쓸 정도로 구구절절한 감상도 없다. 그냥, “아, 보기 좋아졌네?” 정도?

사실 나도 예전부터 아이스크림 샌드위치의 디자인은 굉장히 마음에 들었던 지라, 순수 아샌용 어플을 제작해보고 싶긴 했는데, 문제는 내가 아샌 기기가 없다는거다. OTL
